內地文獻稱 可擋三百年一遇波浪

內地文獻稱 可擋三百年一遇波浪

要聞

人工島防波堤堆放的石躉，香港一般稱為弱波石，內地稱為扭工字塊。

【話你知】

人工島防波堤堆放的石躉，香港一般稱為弱波石，內地稱為扭工字塊。這種防波的塊體有多種形狀，包括扭王字塊、四角空心錐體等。翻查資料，港珠澳大橋東西人工島的弱波石由東莞預製，再運到現場通過大型吊機逐個安裝，每個重5噸，較萬宜水庫重25噸的弱波石輕得多。有內地文獻稱，人工島防波堤足以抵擋三百年一遇的波浪。

翻查資料，日本東京灣的跨海大橋、連接丹麥和瑞典松德海峽大橋，其人工島亦有接海底隧道，但防波堤設計完整，互相扣連，未見有隨機放置弱波石的情況。

相關新聞

大橋管理局回應崩堤 認弱波石會移位 稱設計容許 工程師轟死不認錯
要聞 6小時前

一睇就知真 大陸神蹟滿地

又諗起三峽個張圖

有腦都知你真係咁樣擺個浪大會過提壩d水會入隧道

屌你啲弱波石成堆黑頭粉刺咁

屌你，真係可唔可以進步少少

佢講緊每三百年加埋維修先擋到一個浪#

醒水啦
出得呢句都幾肯定豆腐楂

快d通車啦，食住花生等睇戲

好似粉刺
打晒冷震